@心悸是患者自觉心跳或心慌，伴有心前区不适感。与患者的敏感程度及心搏强弱和节律异常有关。当心率缓慢、心搏动强烈、心率加快时，可感到心悸。#
@伴突眼、甲状腺肿大、高血压（以20～40岁多见），收缩压明显增高，但舒张压降低，脉压增大，脉搏增强而快等表现#甲状腺功能亢进症
@年轻人或儿童，出现高血压；伴苍白、出汗及阵发性高血压或血压皮动幅度较大；或排尿或大便时引起高血压发作或晕厥#嗜铬细胞瘤
@青年或中年男性，伴胸痛、劳累后气急，且有脉搏频速、脉洪大有力、心尖搏动强烈；不伴头昏、失眠、记忆力减退、焦虑状态、手掌多汗、两手颤动及暂时性体温升高等神经衰弱的表现#特发性高血流动力综合征
@青年女性；伴多种心脏方面的陈述（如心动过速、胸闷、憋气、呼吸紧迫感、心前区或心尖处隐痛）及繁多的神经系统和全身症状（如头眩、头痛、失眠、耳鸣、记忆力减退、注意力不能集中、焦虑、紧张、全身无力），或四肢麻木等神经衰弱的表现；伴呼吸加快、伸手震颤和手掌寒凉潮湿等#心脏神经官能症
@绝经前后，出现颜面、躯干烧灼感，四肢寒冷、心悸或心前区不适；常伴头痛、眩晕、失眠、恐怖感，易激动、情绪不安、抑郁、健忘等神经精神症状；有时表现感觉异常，如指趾发麻、皮肤感觉异常或阵发性颜面出汗等#绝经期综合征
@经期前后或行经期出现下腹疼痛、腰酸、下腹坠胀或其它不适，严重影响工作及生活#痛经
@心跳过快、过慢或不规则的感觉#心律失常
@伴高热、感染#发热引起的心悸
@饮酒或使用洋地黄制剂、肾上腺素、异丙肾上腺素、麻黄素、阿托品、氨茶碱等药物#药物引起的心悸
@面色苍白或发绀#贫血或先天性心脏病
@高血压或低血压#血压异常引起的心悸
